[推上去]酸性飲品&蘇打粉&浸醋毛巾 可對抗 催淚彈

source1:

Both Coca-Cola and Pepsi are acidic, and insurgents and protesters around the world have used acids to minimize the impact of tear gas for decades. Communist Salvadoran guerrillas, for example, used lemon juice in the 1980s, while anti-globalization activists soaked bandanas in vinegar at the Free Trade Association of the Americas summit in 2001. (In terms of pH, Coke and Pepsi are similar to lemon juice, with a pH level of about 2.5. Other types of soda are more basic.) The practice might help prevent the irritant from entering the respiratory system. “Tear gas” isn’t a gas at all, but a cloud of suspended particles that don’t dissolve easily in water, and any kind of wet rag could serve as a filter. It’s possible (but unproved) that an acid-soaked rag would be advantageous given the chemical properties of tear gas. Either way, the tactic has become commonplace among rabble- rousers, and a Pentagon-funded report on nonlethal weapons from 2009 noted in its chapter on tear gas that “a handkerchief soaked in lemon juice can mitigate the weapons’ effects.” That said, no serious medical researchers have tried to demonstrate its efficacy.

source2:
Counter-measures
A variety of protective equipment may be used, including gas masks and respirators. In riot control situations, protesters sometimes use equipment (aside from simple rags or clothing over the mouth) such as swimming goggles and adapted water bottles.[23]

It has been suggested that "The use of masks that filter solid particles is effective, if and only if, the membrane manages to catch particles with sizes smaller than 60 microns".[14][not in citation given]

Activists in the United States, the Czech Republic, Venezuela and Turkey have reported using antacid solutions such as Maalox diluted with water to repel effects of tear gas attacks[24][25][26] with Venezuelan chemist Mónica Kräuter recommending the usage of diluted antacids as well as baking soda.[27] There have also been reports of these antacids being helpful for tear gas,[28] and for capsaicin-induced skin pain.[29]